%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}

\title{Progression Seconde générale}
\author{}

\newcounter{periode}
\newcommand{\periode}[1]{%
  \midrule
  \multicolumn{3}{l}{%
    \stepcounter{periode}%
    \textbf{Période \arabic{periode}}%
  } & \multicolumn{1}{c}{%
    \textbf{#1}%
  } %
}

\newcounter{chapitre}
\setcounter{chapitre}{-1}
\newcommand{\chap}{%
  \stepcounter{chapitre}
  \thechapitre%
}

% Progression réalisée au départ par mes collègues Jérôme et Céline, beaucoup modifiée par moi ensuite.

\usepackage{fontawesome}
\newcommand{\etoile}[1]{%
  \ifstrequal{#1}{0}{\faStarO}{}%
  \ifstrequal{#1}{1}{\faStarHalfEmpty}{}%
  \ifstrequal{#1}{2}{\faStar}{}%
}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}

\rowcolors{1}{}{lightgray}
\begin{tabularx}{\textwidth}{rcXc}
  \toprule
     && Chapitre & Sem. \\
  \periode{7,5} \\
  \chap & \etoile{1} & Algorithmique & 0,5 \\
  \chap & \etoile{1} & Ensembles de nombres et intervalles & 2 \\
    % Valeur absolue
    % Union, intersection (rapide)
    % Équation produit
  \chap & \etoile{1} & Calcul & 1 \\
    % Puissances, racine carrée, identités remarquables
  \chap & \etoile{1} & Repérage et configuration & 2 \\
    % Projeté
    % Trigonométrie (cos²+sin²=1)
  \chap & \etoile{1} & Généralités sur les fonctions & 2 \\
    % f(x)=k et f(x)=g(x)
  \periode{6} \\
  \chap & \etoile{2} & Vecteurs 1 (géométrique et repéré) & 3 \\
  \chap & \etoile{1} & Fonctions affines & 2 \\
    % Tableau de signes (produit et quotient)
  \periode{4,5} \\
  \chap & \etoile{0} & Probabilités & 2 \\
  \chap & \etoile{2} & Variations de fonctions & 2 \\
    % Résolution graphique d'inéquations
  \periode{7} \\
  \chap & \etoile{2} & Vecteurs 2 (colinéarité) & 3 \\
  \chap & \etoile{0} & Statistiques & 1 \\
  \chap & \etoile{1} & Fonctions de référence & 2 \\
  \periode{6,5} \\
  \chap & \etoile{2} & Équations de droites et Systèmes & 3 \\
  \chap & \etoile{1} & Arithmétique & 1 \\
  \chap & \etoile{1} & Informations chiffrées & 1 \\
  \chap & \etoile{1} & Échantillonnage et Simulations & 1 \\
  \bottomrule
\end{tabularx}
\end{document}
